【人肉地毯習俗】中國大使踩小童背 外交部：有人故意誣衊抹黑

太平洋的島國基里巴斯（Kiribati）去年與台灣斷交後，投入中國大陸的懷抱，但中國駐基里巴斯大使唐松根造訪該國的一個外島時，當他下飛機後毫不猶豫地從「人肉地毯」走過，照片遭國際言論撻伐。澳洲有學者表示這是當地族人迎賓習俗，但基里巴斯前總統的幕僚表示，很多民眾對此感到難過、惡心，更直言台灣大使根本不會這樣做。

英國《泰晤士報》則訪問曾擔任基里巴斯前總統湯安諾的幕僚、現為獨立記者的里蒙（Rimon Rimon），他指出，過去還和台灣建交時，台灣大使也曾到過馬拉凱島，但他沒有這樣做，更表示街上很多民眾看到這個情況後，都感到難過且憤怒。

Push

即係基里巴斯政府奶共，中國大使又欣然接受安排？

踩背

醫學交流

但基里巴斯前總統的幕僚表示，很多民眾對此感到難過、惡心，更直言台灣大使根本不會這樣做。

人同畜牲既分別

中式按摩都唔識

中國大使為基里巴斯小童背部按摩，體現兩國深厚交情。